監警會聘用國際專家小組發聲明 批監警會欠調查權力 需獨立機構深入調查

警會早前聘請海外專家，協助審視反送中運動以來連串衝突。國際專家小組昨日（8日）發聲明，直指監警會缺乏獨立調查權力，有必要加強取證等能力，方能交出臨時報告。聲明又指臨時報告只是初步結論，下一步要由有權力的獨立機構進行更深入調查。

國際專家小組其中一名成員、英國基爾大學自然科學研究院院長 Clifford Stott 在 Twitter 發表聲明，指專家小組已經分析了監警會的調查能力，認為監警會缺乏權力及獨立調查能力，以應付今次香港事件的規模，及符合國際監警組織的標準。

聲明指，監警會的調查權力及範圍有結構限制，阻礙監警會獲得連貫及有代表性的證據。他們認為監警會必須加強能力，包括可以向警方及其他組織獲取事實；能迅速取得警方等重要文件；以及改善處理目擊證詞的能力。

國際專家小組指，鑑於今次香港事件的規模，監警會這類監督性質的機構，是否能否作出足以改變警方政策的決定性貢獻有待觀察。小組認為監警會可能可以提供一個臨時報告，並作初步結論。但若要做到這一點，監警會必須審視其資源及程序，能否在短期內做到尚待觀察。

聲明又指如果監警會可以做到這份臨時報告，將有助之後由另一個獨立、有權力的機構，進行更深入全面的調查。

condom

叻

吹風了

呀媽係女人

老老實實，香港人一早叻撚過班專家，一早睇到個缺陷

監佢老母警咩 無人想知佢查緊乜

屌識玩既應該講請肥彭黎做獨立調查委員會主席。

繼續吹.jpg

監警會批評監察會

屌你做左實事先再講野
11.11三罷呀！！！！！！

搵人掌自己嘴

有冇Twitter link?

喂 乜撚野恆之有效呀 屌你地班陷家剷

香港人 報仇！

浪費咗香港人5個月
賠上了咁多人命
永久傷殘 無數骨折
強姦 雞姦
亂屈暴動罪

開始吹風
散仔收撚皮啦

監警請海外專家查自己

專家唔願意陪班撚樣黑警做戲呀

推個波比人

警犬末日

捉蟲入屎忽

查咗幾個月先知自己無權？

咪引人信果條友囉 簡單手法姐

海外專家： 場戲做唔到落去 真係查唔到 唔玩了